A: I have PulseAudio, and I have playback problems (noise, distortion, wrong speed, no sound, etc)

Q: Disable PulseAudio

--

A: I don't get it. Yes, indeed I have PulseAudio, but in Deadbeef I select ALSA output, and I get playback problems.

Q: PulseAudio tricks applications by providing ALSA-plugin that routes sound from application to PulseAudio via ALSA API.

--

A: Is it planned to support PulseAudio natively?

Q: No one works on that right now. You can write the output plugin yourself. Send me the patch, I'll include it in the next release.

--

A: I don't like your tone.

Q: GTFO!

--

A: Is it planned to support multiple playlists and EQ?

Q: Yes

--

A: Is it planned to make Windows and/or OSX ports?

Q: No

--

A: Playlist, settings, etc are not saved if I kill X session, shut down or restart computer, etc

Q: That is not fixed yet. But it is work in progress. Please don't bother me with that unless you have a patch that fixes it.

--

A: Deadbeef takes too much CPU% when playing mp3/ogg/flac.

Q: Try to reduce SRC quality in preferences window
Q: Try to check "Use software ALSA resampling" box
Q: See the PulseAudio questions above

--

A: Deadbeef takes too much CPU% when playing APE files.

Q: That's normal. Consider switching to wavpack or flac.

--

A: I have 50 ideas about what features must be added to the player!!!111oneone. Can i become idea-generator of the project, so that I tell, and developers do what I ask for?

Q: No
